SpaceX的SN7.1「成功爆炸」 SN8 要接著試飛了

馬斯克 SpaceX 又爆炸了，但這次是故意爆炸，目的是了解和研究 304L 不鏽鋼燃料箱能承受的壓力極限，同時也為 SN8 試飛做準備。

終於測試成功！SN7.1 成功爆炸，SN8 要接著試飛了

經過 92 小時測試後，太空梭原型機 SN7.1 終於成功爆炸。但這次是故意爆炸，目的是了解和研究 304L 不鏽鋼燃料箱能承受的壓力極限，同時也為 SN8 試飛做準備。

SN7.1 是個測試儲罐，不是完整的太空梭原型機，主要測試採用新材料的耐壓情況。換句話說，SN7.1 就是做來測試極限的，測試到爆炸為止，才能知道極限耐壓值是多少。SN7.1 其實已多次測試，包括低溫測試等，但結果並沒有透露太多。但據外媒稱，SpaceX 對穹蓋、焊縫、架構等各部位受力情況都進行過嚴密測試，取得詳細的實驗參數。

SN7.1 測試成功也意味 SN8 將嘗試首次試飛。如果試飛成功，這將刷新航空紀錄。畢竟，這可是高達 50 公尺、直徑 9 公尺、重達幾百噸、推力多達 600 多噸的怪獸，要想演出最高飛行高度 20 公里的空氣動力學航空之旅，絕非易事。

據馬斯克介紹，與「無頭」SN5、SN6 版不同，SN8 將是接近最終型的太空梭，除了內部和發動機，外形架構已是最終版。且與 SN5、SN6 離開地面的測試不同，SN8 要飛到 18 公里高，為後續星艦重返大氣層和在其他星球飛行做準備。據悉，SN8 也會經歷同樣的早期測試及靜態點火、其他地面檢查等前期準備工作，緊接是另一個最終嘗試飛到海拔 6 萬英尺高空，並回到地面完成控制著陸前的靜態點火測試。

據 SpaceX 最近提交聯邦通訊委員會（FCC）的檔案，希望 10 月 11 日後某個時間試飛。如果成功，意味我們離太空旅遊的夢想又近了一步。除 SN8 外，目前 Spacex 建造中的還有 SN9、SN10、SN11 三艘原型機。按照計劃，距離真正建造完成星際火箭 Starship 還需更新到 SN20，都要在 3 年內完成。

科學大爆炸

太空時代

呢一個步驟， 中國晨早試咗啦， 垃撚圾

爆到渣都冇淨

馬雲可唔可以出來講兩句

支那剩係試到呢一個步驟 一定好有經驗

穫穫升高少少就爆到渣都無

支那剩係試爆炸無試飛